{
  "metadata": {
    "exam_type": "110",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "水上警察情境實務（包括海巡法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "51250"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共20題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "海巡人員在岸際執行安檢時,將漁船船員報關之基本資料,輸入安檢資\n訊系統查詢,若發現漁船船員被通緝、限制出境及限制出海之情形,應\n如何處置?(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "澎湖海巡隊海巡艇巡邏至東吉島西南 1.2 浬處海域(國家公園範圍內),\n發現一艘大陸籍漁船正在拖網作業,而且兩側網具拖纜旁,有 2 條疑似\n電纜線垂入水中。請說明該艇艇長如何處置?及押返調查後,海巡隊又\n應如何處置?(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "三",
      "type": "essay",
      "stem": "大陸抽(運)砂船非法於臺灣(淺)灘盜採砂石,海洋委員會海巡署規\n劃派遣海巡艦艇強力取締。請說明海洋委員會海巡署如何善用科技輔助\n海巡任務且有效結合友軍能量,掌握臺灣(淺)灘大陸抽(運)砂船的\n數量及分布,作為輔助海巡勤務派遣的依據。(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "海岸巡防機關查獲大陸漁船在我國禁止水域內電魚時,下列處置程序何者正確? (A)只能追究其違反「漁業法」之刑事責任,之後不得再依「臺灣地區與大陸地區人民關係條例」 處以罰鍰 (B)「臺灣地區與大陸地區人民關係條例」為特別法,所以優先依該法裁處罰鍰 (C)先以「漁業法」追究刑事責任後,得再依「臺灣地區與大陸地區人民關係條例」處以罰鍰 (D)完成留置調查程序後,依「臺灣地區與大陸地區人民關係條例」將其驅離",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "依政府在暫定執法線內外界之護漁立場及作為,對於我漁船作業遭日方干擾或取締時,海洋委員 會海巡署派艦艇執行護漁原則,下列何者敘述錯誤? (A)我國漁民在暫定執法線內作業,遭日方干擾作業,政府將派艦護漁,並協助處理 (B)我國漁民在暫定執法線外作業,遭日方取締時,政府派艦護漁,惟亦適時透過必要之外交協助 等事宜 (C)我國漁民在暫定執法線外作業,若遭日方追逐至線內之我方專屬經濟海域,發生臺日公務船對 峙時,循外交途徑協商解決 (D)我國與日本簽訂漁業協議之臺日漁業協議適用海域,依暫定執法線內護漁原則辦理",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "海巡艇執行巡邏勤務,於臺中港外5浬登檢我國籍CT3漁船,發現該船正在進行拖網作業,且有 1名船員遭限制出境處分,下列何者正確? (A)告知該漁船不得逾越領海界限 (B)要求該漁船立即返港 (C)立即逮捕限制出境處分之船員 (D)蒐證拖網行為函送主管機關",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "海巡人員巡邏時,發現有民眾攜帶漁槍,下列敘述何者錯誤? (A)該民眾持有合法之漁槍得於禁漁區或保育區以外之水域從事休閒採捕活動 (B)該民眾若持有合法之漁槍在縣市政府公告之保育區採捕水產動植物,屬一行為觸犯兩項法規, 應併案函送當地主管機關核處 (C)該民眾若持有未經許可之漁槍,係違反槍砲彈藥刀械管制條例,應移送檢察機關偵辦 (D)該民眾若持有未經許可之漁槍採捕水產生物,應併同漁獲物函送縣市政府核處",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "金門海巡隊海巡艇於金門縣金城鎮舊酒廠外 2.3 浬處海域,發現一艘大陸抽砂船非法抽砂,應如 何處理? (A)帶返海巡隊調查,僅依照土石採取法,將相關卷證移請金門縣政府處理 (B)帶返海巡隊調查,僅依照臺灣地區與大陸地區人民關係條例,將相關卷證移請航港局處理 (C)帶返海巡隊調查,並依刑法竊盜罪及違反臺灣地區與大陸地區人民關係條例罪嫌,將相關卷證 移請地檢署偵辦 (D)帶返海巡隊調查,並依刑法竊盜罪嫌及入出國移民法未經許可入境罪嫌,將相關卷證移請地檢 署偵辦",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "海巡艇在巡邏時,遇到下列何類漁業行為,於執行取締後,應移送地方檢察署法辦? (A)電氣採捕水產 (B)燈火漁業 (C)扒網漁業 (D)滾輪拖網捕漁",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "海巡艦在鵝鑾鼻西南方60浬處,獲報有一艘不明目標,經前往查看係越南漁船,下列處理方式何 者適當? (A)該越籍漁船侵入我經濟海域,應予扣留、押返最近港口法辦 (B)該越籍漁船侵入我經濟海域,應予登檢驅離 (C)該越籍漁船航行中、未作業,予以監控 (D)該越籍漁船正在作業捕漁,以強力水柱驅離",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "海巡人員於通商口岸執行安全檢查時,查獲船舶進港走私價值100萬元的香菸,下列敘述何者正 確? (A)應以菸酒管理法處罰 (B)應以懲治走私條例處罰 (C)同時違反懲治走私條例與菸酒管理法,惟從一重處罰 (D)同時違反懲治走私條例與菸酒管理法,應兩罪併罰",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "大陸漁船於金門禁止水域內翻覆,船上5員落海失蹤。金門巡防區接獲通報後,立即調派巡防艇 及相關搜救能量。大陸救助船舶欲進入該水域內拖帶翻覆漁船,下列敘述何者正確? (A)可,惟應向大陸委員會申請,並獲同意 (B)可,惟應向航政主管機關申請,並獲同意 (C)否,中國大陸救助船舶具有公務船舶性質 (D)否,中國大陸船舶不得進入禁止(限制)水域",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "冬季某日風力 5 至 6 級陣風 7 級、浪高 2 至 3 公尺中轉大浪,海巡艇於苗栗外海距岸 5 浬處(A 點)執行巡邏勤務時,接獲通報相對位置於桃園觀音外海25浬,有化學輪發生碰撞翻覆苯氣外洩 (B點),海巡艇至現場蒐證,下列何種航程適當? (A)立即由A點出發至B點下風處 (B)立即由A點出發至B點上風處 (C)立即由A點出發先至桃園觀音再外切至B點下風處 (D)立即由A點出發先至桃園觀音再外切至B點上風處",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "貨輪載運危險貨品不慎觸礁擱淺於海域,船上燃油外洩並造成海域污染,海巡隊之勤務指揮中心 值勤官應如何處置? (A)逕行通報所轄環境保護局應處 (B)逕行通報環境保護署應處 (C)啟動海洋污染緊急應變機制 (D)逕派線上海巡艇前往該海域了解狀況",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "海面發生油污染而嚴重影響海域水質時,處理污染物應以下列何種方式為優先? (A)燃燒 (B)回收 (C)油分散劑 (D)稀釋",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "海巡艇巡邏時發現,於彰化外海距岸25浬處,有外籍油輪以油管將船上柴油輸送至大陸漁船上, 下列處置方式何者適當? (A)當場廣播驅離兩艘船舶至境外 (B)驅離大陸漁船並將外籍油輪押返偵辦 (C)驅離外籍油輪並將大陸漁船帶案處分 (D)將兩船押返隊部依法偵辦處分",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "因海象不佳,浪高2至3公尺,一艘砂石船於臺灣東北角外海翻覆,船上多名船員跳海逃生,三 艘海巡艇趕赴現場進行搜索。由於海流強勁,船員已四散漂流,且尚未獲得確切之失事位置。此 三艘巡防艇應採用的搜救模式為何? (A)扇形搜救 (B)平行搜救 (C)四方形搜救 (D)擴大四方形搜救",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "海巡艇登檢某漁船時,發現該漁船幹部人數不足,對於本案之處理,下列敘述何者正確? (A)該漁船禁止出海,並應立即查扣,帶回隊部處理 (B)海巡人員應依船員法之規定,查證何類幹部人數不足,再依法處理 (C)經蒐證並清查人數後,海巡人員應依漁業相關法規,函送主管機關處理 (D)經蒐證並清查人數後,海巡人員應依船舶法之規定,函送主管機關處理",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "海巡艇登檢我國漁船,發現船艙有一批大陸酒,數量約50公升及大陸茶葉10包,經查該船係合 法接駁大陸漁工之漁船,惟船上並未載有大陸漁工,船長辯稱係滯臺大陸漁工家人所託帶之日常 用品,請求網開一面,海巡人員應如何處置? (A)告誡後放行 (B)因所攜數量不多不予處理 (C)依法查扣並依法辦理移送 (D)僅於登檢紀錄表記載查獲數量",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "海巡艇於領海登檢我國籍漁船,於密艙內發現有躲藏偷渡人犯,經初步詢問均為越南籍,有關偵 辦非法出入國案件之處置,下列何者正確? (A)為單純案件直接押回隊部不需要其他艦艇支援 (B)為避免落海,偷渡人犯不需戴上手銬或逮捕繩 (C)為安撫船長情緒,不需要先告知他基本的權利 (D)海上查緝偷渡案件,不需事先會同內政部移民署人員",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "海巡艦於高雄外海80浬處查獲1艘越南漁船違法捕魚,後續應如何進行處分作業? (A)由海岸巡防機關逕行依法處以罰鍰 (B)送交行政院農業委員會依法處以罰鍰 (C)送交內政部依法處以罰鍰 (D)送交外交部依法處以罰鍰",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "海岸巡防機關受理報關時,發現兼營娛樂漁業漁船未依娛樂漁業管理辦法規定裝設船位回報器, 其餘設備皆符合法令要求,倘若該船舶欲依原訂航行計畫載客出港營業,應如何處理? (A)依娛樂漁業管理辦法第24條規定,即時制止其發航 (B)告知該船長已違反相關規定,將相關事證移由漁政主管機關處理 (C)依行政執行法關於即時強制之規定,即時制止其發航 (D)調查相關事證並由海巡機關裁罰",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "海巡艦於屏東貓鼻頭西南方40浬海域(限制水域外,專屬經濟海域內),發現大陸軍艦滯留疑似 進行水文探測。下列處置作為何者適當? (A)通報增派巡防艦艇支援,並依違反中華民國專屬經濟海域及大陸礁層法,予以驅離 (B)通報國防機關處理,並依海巡機關與國防機關協調聯繫辦法及支援協定,適時協助監控 (C)監控蒐證後,依違反中華民國專屬經濟海域及大陸礁層法,予以驅離 (D)監控蒐證後,依違反臺灣地區與大陸地區人民關係條例,予以驅離",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    }
  ],
  "year": 110,
  "category": "水上警察情境實務(包括海巡法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)",
  "subject": "水上警察情境實務(包括海巡法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)",
  "source_pdf": "考古題庫\\水上警察\\110年\\水上警察情境實務(包括海巡法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}